特朗普: 共和黨應停止為移民改革浪費時間

共和黨移民改革 川普大潑冷水：別浪費時間
編譯黃秀媛／綜合22日電 2018年06月23日 06:15

國會共和黨人希望能夠通過移民改革法來拉抬期中選舉聲勢，同時沖淡川普政府讓非法移民家庭兒童和家長分離的不佳形象，川普總統22日卻對共和黨正待眾院表決的移民提案大潑冷水，敦促共和黨不要為移民改革浪費時間，等期中選舉在國會掌握更穩固多數後才來處理這個問題。

眾院21日已以231票對193票否決保守派的移民提案，有41名共和黨議員倒戈投反對票；共和黨另一項較溫和的「折衷」提案則兩度延後表決，希望爭取更多支持，可是川普最新的推文可能使這種努力化為泡影。

因拆散移民親子面對各方強烈批評的川普，對移民問題立場反覆，並企圖怪罪民主黨，希望藉此鼓動他的基本盤以影響國會的權力均勢。

他推文說：「11月選出更多共和黨人，我們就能通過全世界最好、最公平、最全面的移民法案。」

他說：「共和黨應停止為移民浪費時間，直到我們11月選出更多參議員和眾議員。民主黨只是在玩把戲，無意做任何事情解決這個幾十年來的老問題。我們在紅浪(共和黨大勝)過後能夠通過絕佳法案！」

共和黨現在參院有51對49席微弱多數，在眾院有235對193席多數。一些觀察家認為，民主黨11月在眾院會大有斬獲，甚至可能奪回控制權。

在眾院共和黨最需要川普支持，以推動他們重大的移民改革時，而川普則在關鍵時刻背棄盟友，一再食言背信，破壞共和黨在國會議程。

眾院共和黨領袖認為，川普的宣傳推銷，對推動移民計畫至為必要，可是川普過去一周對折衷提案立場一變再變，先是拒絕，後來又說「百分之一千」支持，現在又宣稱應等到選舉過後才處理，使國會氣氛凝重，一直在推動折衷計畫的共和黨中間派更是沮喪。

這項計畫將為川普提供在美墨邊界築牆的經費，並為夢想生提供入籍途徑。

保守派痛斥為夢想生賦予合法地位有如特赦，而川普的支持曾為一些共和黨人提供政治掩護。失去這種掩護使折衷提案更加前途黯淡，強硬保守派則高興川普消除了他們面對的壓力。

雖然折衷提案似已通過無望，可是共和黨領導階層向黨內溫和派保證將法案交付表決，以免他們與民主黨聯手提案。

一些觀察家認為，民主黨11月在眾院會大有斬獲，甚至可能奪回控制權。

特朗普最擅長的政治恐嚇

姐係如果共和黨唔大勝就無移民改革
但平壤班人係資深政客
而美國平民智慧就.....

Mitch McConnell 個位都可能保唔住，佢老婆 Elaine Chao 個 Department of Transport 都可能要換人